<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<page-components>      <tvab-blog-entry-component><id>comp:00004baf4b52:0000000000:10bc</id><variant>0</variant></tvab-blog-entry-component>      <header-component><id>comp:00004baf4b52:0000000001:10bc</id><variant>1</variant>
<title></title><subtitle></subtitle></header-component>

  <picture-component>
    <id>comp:00004baf4b52:0000000009:10bc</id>
    <variant>1</variant>
    <title></title>
    <subtitle></subtitle>
    <text><p>När man skall skriva material eller producera grafik för en webbplats som tillhör ett företag eller en organisation är det viktigt att man inte bryter mot de riktlinjer som gäller för språk och grafik. Till sin hjälp i detta arbete har man normalt skrivregler och en grafisk manual. Här på Tekniska Verken har vi även en bubblare - skissboken. </p>
<p>Här på Tekniska Verken finns, som på de flesta organisationer, en manual för hur man skall skriva. Vilka ord man får, och vilka man inte får använda, skrivregler för siffror och förkortningar med mera. Med anledning av att vi vill öka vår närvaro på de sociala medierna och att vi behöver hålla god kvalitet på det som vi kommunicerar i dessa kanaler jobbar vi på att göra ett tillägg för i manualen för just dessa medier. Tanken är att det skall vara ett stöd för oss så att fler av oss kan engagera oss i denna mycket expansiva värld. </p>
<p>Vi har även en grafisk manual som är mycket välskriven och innehåller information om hur man skall förhålla sig till logotyper, färger och så vidare. So far, so good!</p></text>
    <picture-src></picture-src>
    <picture-comment></picture-comment>
    <picture-alt></picture-alt>
    <picture-link></picture-link>
    <picture-map></picture-map>
  </picture-component>

  <picture-component>
    <id>comp:00004baf4b52:000000000c:10bc</id>
    <variant>4</variant>
    <title></title>
    <subtitle></subtitle>
    <text><p>
</p>
<div>
<div>Det som är lite spännande, och här vet jag i och för sig inte hur vanligt förekommande det är, men vi har en så kallad Skissbok. I skissboken, som för övrigt har taglinen Att titta i när man vill men inte vet hur, förklaras den grafiska manualen på ett kort och koncist sätt, med exempel och pedagogiska texter. Där står allt man faktiskt behöver veta om hur man skall göra för att följa de uppsatta reglerna för Tekniska Verkens grafiska profil och lite till. Är man till exempel osäker på hur man får lov att använda våra bollar, hur man utformar en koncernövergripande broschyr eller vilka regler som gäller särskilt när materialet skall visas på en bildskärm och inte i tryckt format, så står det där. Mycket användbart.</div>
<div> </div>
<div>I skissboken finns även motiveringar till varför man skall göra som den grafiska manualen säger, en vanlig grafisk är ofta ganska strikt, peka med hela handen och den biten. Men skissboken ger tydliga motiveringar till varför det är bra att göra som manualen föreskriver: Finessen med outline är att du kan använda bollformen på ett diskret sätt, utan att den dominerar formspråket på till exempel ett broschyruppslag. </div>
<div> </div>
<div>Det finns naturligtvis många fler exempel, det jag ville ha sagt var att jag som webbutvecklare verkligen uppskattar skissboken. Kort, koncist och motiverat. En vinnande kombination.</div>
</div></text>
    <picture-src>/__uuid/56c252fc-0000-4000-9628-00006dda0228/grafisk-profil.jpg</picture-src>
    <picture-comment></picture-comment>
    <picture-alt></picture-alt>
    <picture-link></picture-link>
    <picture-map></picture-map>
  </picture-component>  <footer-component><id>comp:00004baf4b52:0000000002:10bc</id><variant>2</variant><revised>2010-03-28T14:39:49</revised><author>Administrator</author></footer-component></page-components>